# primeNumber DATA SUMMIT 2025 FAQ

## 基本情報

Q: イベントの開催日時を教えてください
A: primeNumber DATA SUMMIT 2025は、2025年7月15日（火）〜16日（水）の2日間開催されます。開場時間は両日とも9:00、セッション開始は10:00からとなります。

Q: 会場はどこですか？
A: 高輪ゲートウェイコンベンションセンター 4階で開催します。JR山手線・京浜東北線「高輪ゲートウェイ駅」直結です。

Q: 参加費はいくらですか？
A: 一般参加は15,000円（税込）、早期割引（5月末まで）は12,000円（税込）です。学生は5,000円（要学生証）となっています。

Q: キャンセルポリシーについて教えてください
A: 開催2週間前までのキャンセルは全額返金、1週間前までは50%返金、それ以降はキャンセル料100%となります。参加者の変更は無料で承ります。

Q: ランチは提供されますか？
A: はい、参加費にはランチボックスが含まれています。事前アンケートで食事の制限やアレルギーについてお知らせください。

Q: セッションの録画・撮影はできますか？
A: セッションの個人的な録画・撮影はご遠慮ください。主催者側で録画したコンテンツは、後日参加者限定で公開予定です。

## 会場・設備

Q: 会場へのアクセス方法を教えてください
A: 高輪ゲートウェイコンベンションセンター 4階は、JR山手線・京浜東北線「高輪ゲートウェイ駅」直結です。東京駅から約8分、品川駅から約3分でアクセスできます。

Q: 駐車場はありますか？
A: 会場には有料駐車場がございますが、台数に限りがあります。公共交通機関のご利用をお勧めします。

Q: Wi-Fi環境はありますか？
A: はい、会場内では無料のWi-Fiをご利用いただけます。接続情報は当日会場でご案内します。また、出展者・登壇者向けの専用ネットワークもご用意しています。

Q: 会場内に充電スポットはありますか？
A: はい、各セッション会場および休憩エリアに充電ステーションを設置しています。ただし、数に限りがありますので、予備バッテリーのご持参をお勧めします。

## スポンサー・出展

Q: スポンサーシップについて詳細を知りたいです
A: スポンサープランには、プラチナ（200万円）、ゴールド（100万円）、シルバー（50万円）の3種類があります。詳細は「スポンサーガイド」をダウンロードいただくか、sponsor@primenumber-datasummit.jpまでお問い合わせください。

Q: 出展ブースの大きさはどのくらいですか？
A: 標準ブースは間口3m×奥行2m×高さ2.5mです。プラチナスポンサーは大型ブース（間口6m×奥行3m）をご利用いただけます。

Q: ブース設営・撤去の日程を教えてください
A: 設営は7月14日（月）13:00〜18:00、撤去は7月16日（水）17:30〜20:00となっています。時間厳守でお願いします。

Q: 展示物の搬入方法について教えてください
A: 小型荷物は手持ちでの搬入が可能です。大型荷物は指定の搬入口からの搬入となります。事前に「搬入出情報フォーム」のご提出をお願いします。

## 登壇者向け

Q: 講演資料の提出期限はいつですか？
A: 講演資料の提出期限は、イベント開催の2週間前（2025年7月1日）までとなっています。期限までにご提出いただけない場合は、運営事務局までご連絡ください。

Q: 講演で使用できる機材について教えてください
A: 各セッション会場には、プロジェクター、スクリーン、マイク、レーザーポインターが標準で設置されています。特殊な機材が必要な場合は、事前に運営事務局までご相談ください。

Q: リハーサルは可能ですか？
A: はい、セッション開始の1時間前からリハーサルが可能です。時間調整が必要な場合は、事前に運営事務局までご連絡ください。

Q: 講演時間はどのくらいですか？
A: 基調講演は60分（質疑応答10分含む）、一般セッションは45分（質疑応答10分含む）、ショートセッションは20分（質疑応答5分含む）となっています。

## 参加者向け

Q: 事前登録は必要ですか？
A: はい、すべての参加者は事前登録が必要です。当日受付も可能ですが、混雑が予想されるため、事前登録をお勧めします。

Q: ドレスコードはありますか？
A: ビジネスカジュアルが推奨されますが、特に厳格なドレスコードはありません。快適な服装でご参加ください。

Q: 同時通訳はありますか？
A: 基調講演と一部のセッションでは日英同時通訳をご用意しています。通訳レシーバーは受付でお渡しします。

Q: 宿泊施設の紹介はありますか？
A: 会場周辺のホテルと特別料金で提携しています。詳細は公式ウェブサイトの「宿泊情報」ページをご確認ください。

## お問い合わせ

一般的なお問い合わせ: info@primenumber-datasummit.jp
スポンサー関連: sponsor@primenumber-datasummit.jp
講演者関連: speaker@primenumber-datasummit.jp
プレス関連: press@primenumber-datasummit.jp

## イベント詳細

primeNumber DATA SUMMIT 2025は、製造業、物流、エネルギー、建設など様々な産業におけるデジタルトランスフォーメーションの最新動向と成功事例を共有する国内最大級のカンファレンスです。AI、IoT、クラウド、5Gなどの最新技術を活用した事例や、組織変革、人材育成に関するセッションを通じて、参加者の皆様のDX推進に役立つ知見を提供します。

主催: primeNumber協会
後援: 経済産業省、デジタル庁
協賛: テクノロジーイノベーション株式会社、デジタルトランスフォーム株式会社、クラウドソリューションズ株式会社

## 注目セッション

「製造業におけるAI活用最前線」 - 佐藤次郎（テクノロジーイノベーション株式会社）
「DXによる物流革命」 - 鈴木花子（ロジスティクスDX研究所）
「エネルギー産業のデジタル化と脱炭素」 - 田中誠（グリーンエナジーテック）
「建設DXの成功事例と失敗から学ぶ教訓」 - 山本健太（スマートコンストラクション協会）
